警察搜身是否乎合無罪推定原則？

希望有讀law既巴打解答是咁的，我係 睇到一篇文關於無罪推定的原則，其中一節講到：

這三句話有一個共同性：它們都屬於「有罪推定」的價值觀，隱含了「如果你是沒罪的，為什麼……」的意思。作為對比，在「無罪推定」的法律精神下，句法應該是「如果有證據顯示你是有罪的，就可以監聽（上門搜索、公開檢驗）你」。

美國會不斷發生黑人暴動，原因就是社會上、警界還存在對黑人的「有罪推定」；哈佛大學黑人教授打開自己家門時被路過的警察「推定」他有非法侵入的跡象，佛格森市黑人青年看到警察躲避，被警察「推定」他畏罪才躲避。
--------------------------------------------------

問題就黎了，咁香港係行無罪推定既地方，如果有一日差人懷疑我藏毒，但佢手頭上冇證據，咁可唔可以搜我身呢？

另外社區法網有提到：若警方有理由堅持在公眾地方進行搜身（如他們懷疑閣下藏有武器），閣下不能反對。

另一個問題就係，如果佢冇證據，亦冇手令，但佢相信需要搜我身，咁我係咪冇的反對？

兩個問題麻煩識法律既巴打解答下

乜唔係上到法庭審案先係無罪推定咩

電視話係街可以有權唔俾慈母搜身
你可選擇搭校巴返慈愛院搜

不過入院你預左被...

的而且確，警察搜身似乎假定你有犯罪，但係某些角度又是偵查罪案。無罪推定原則重要，但確保預防、遏止和打擊罪案，保障社會大眾安寧也好像是刑事法的目標。這些法律精神沒有條文規定，是形而上的東西

警權似乎是後者的產物。無罪推定和警權規限是分開的。無罪推定的範圍在於權利、審訊。所以，即使假定你沒有犯罪，仍可行駛警權搜身。前提便是reasonable ground你在隱藏東西，可能是毒品、武器、偷的錢。